捲吞贓販毒案 三警保釋候查 議員轟「手鬆」：恐有更多醜聞

全文

捲吞贓販毒案 三警保釋候查
議員轟「手鬆」：恐有更多醜聞

【知法犯法】

【本報訊】西九龍警區反黑組爆出有警員負責調查1.6億元冰毒案時，涉知法犯法偷走25公斤贓物一案，四名被捕警員中，除41歲警署警長許思漢涉嫌販毒前日提堂還柙候訊外，另一名同涉販毒被捕的37歲警員，及兩名涉嫌干犯公職人員行為失當的高級督察及警員，昨午均獲准保釋候查。事件喚起全城關注警務人員操守低劣，有立法會議員質疑案中兩警同涉販毒但一人獲准保釋，有「手鬆」之嫌，以及被捕警員中職級最高的高級督察在案中的角色，更擔心案件不止涉及四人，恐有更多警員涉案，再挖出更多醜聞，要求警方徹查。

主管鍾雅倫警司（中）上月在張姓高級督察（右）陪同下出席1.6億元冰毒案簡介會。

被捕四名警員全部隸屬西九龍總區反黑組第二隊，已被停職。由於事件嚴重，一度傳出西九反黑組會重組「大地震」，連主管鍾雅倫警司亦被指管理不力。這宗近。。。。。。。。。。。。。。
元冰毒案件有關，另拘捕一男一女同黨。警方調查後，翌日晚上再拘捕31歲高級督察及另一名36歲警員，兩人均涉嫌公職人員行為失當。涉案落網的許思漢前日在西九龍裁判法院提堂，被控販毒，還柙候訊，同案一男。。。。。。。。。。。
獲准保釋候查，六月上旬向警方報到。

相關新聞：涉案督察曾搜捕泛民

關注被捕者案中角色

公民黨立法會議員楊岳橋質疑案中兩名警員同涉販毒罪，但一人還柙另一人獲准保釋，是否標準不一，對獲准保釋的疑犯有手鬆之嫌。他指今次案件涉及警員販毒。。。。。。。。。。。。
修例事件中警方處理被捕示威者亦不准保釋，往往被直接帶上法庭落案，質疑警方今次處理手法。

四名被捕警員中，職級最高是一名高級督察，令人關注其在案中的角色，據悉該高級督察及另一被捕警員，疑有人負。。。。。。。。。。。
時拘捕四人但未能平息公眾疑慮，例如被捕人士究竟在案中有甚麼角色，或牽涉甚麼其他罪行都仍有疑點，希望警方嚴正辦理，為已衰敗的警隊挽回公眾信心。

林更指今次案中涉及的25公斤冰毒數量龐大，相信絕非幾人之力可以搬運及處理，案中是否還牽涉更多警員或幕後仍。。。。。。。。。。
，特別是同涉嫌販毒被捕的警員為何獲釋，是否現時警方證據不足，所以未能作出檢控，希望警方解釋。

冇架啦
個個認罪減刑收安家費close case

雪糕筒 Airbnb 自導自演 僭建 冰毒 曲解法律 老屈
議員係咪指依啲

克警公斤警死全家